---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۵۴ - نی محزون
---
# غزل شمارهٔ ۱۵۴ - نی محزون

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>امشب ای ماه به درد دل من تسکینی</p></div>
<div class="m2"><p>آخر ای ماه تو همدرد من مسکینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کاهش جان تو من دارم و من می‌دانم</p></div>
<div class="m2"><p>که تو از دوری خورشید چه‌ها می‌بینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تو هم ای بادیه‌پیمای محبت چون من</p></div>
<div class="m2"><p>سر راحت ننهادی به سر بالینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>هر شب از حسرت ماهی من و یک دامن اشک</p></div>
<div class="m2"><p>تو هم ای دامن مهتاب پر از پروینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>همه در چشمه مهتاب غم از دل شویند</p></div>
<div class="m2"><p>امشب ای مه تو هم از طالع من غمگینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>من مگر طالع خود در تو توانم دیدن</p></div>
<div class="m2"><p>که توام آینه بخت غبارآگینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>باغبان خار ندامت به جگر می‌شکند</p></div>
<div class="m2"><p>برو ای گل که سزاوار همان گلچینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>نی محزون مگر از تربت فرهاد دمید</p></div>
<div class="m2"><p>که کند شکوه ز هجران لب شیرینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>تو چنین خانه کن و دلشکن ای باد خزان</p></div>
<div class="m2"><p>گر خود انصاف کنی مستحق نفرینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>کی بر این کلبه طوفان‌زده سر خواهی زد</p></div>
<div class="m2"><p>ای پرستو که پیام‌آور فروردینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>شهریارا گر آیین محبت باشد</p></div>
<div class="m2"><p>جاودان زی که به دنیای بهشت آیینی</p></div></div>